【政情】西環樂觀料林鄭票逾八百

【Now新聞台】特首選舉最後兩星期，林鄭月娥的反對率飆升，但北京和西環對選情評估就愈見樂觀。

早前《政情》報道過，北京評估林鄭選情靠穩，商界走票不會多，加上未有提名的百多張「鐵票」，相信林鄭最終會以最少740票當選。《政情》收到消息，以洪荒之力為林鄭拉票的西環，最新評估形勢更可超越八百。

八百票以上得票，意味建制派全部「歸隊」，甚至部分提名曾俊華的選委暗票時會「轉軑」支持林鄭。但外界一直評估曾俊華除了取得泛民票外，暗票亦會取得部分建制支持，所以西環與外界的評估有極大差異。

事實上，提名期後，政商界對西環拉票手法雖不敢言，卻暗地憤怒。《政情》聽聞，西環都評估會出現走票，得票僅僅超越689，但北京兩會期間中央對選舉口風未有變化，中聯辦對選情就忽然更樂觀。

只是，歷史是不會講大話，五年前的唐梁之爭，原本「欽點」的唐英年捲入醜聞後，北京改為加冕梁振英，投票日前一星期南下發聖旨。據聞，西環當時評估即使最後一刻「吹雞」，仍有信心梁振英可以800票勝出，但結果大家都知，只有689。

政界傳聞，北京當年問責西環為何錯估選情，西環隨即傳召了一些唐英年支持者及非堅實「梁粉」「照肺」，追究他們是否沒有票投梁振英。

據聞，部分選委在問話下都有坦白承認，沒有按北京指示投梁振英。事後，內地生意有受影響，這些耳語在政界如鬼故一樣流傳，「白色恐怖」又多一項實例。

歷史會否重演，兩個禮拜後自會揭曉。

坦白承認，動物農莊咩

//據聞，部分選委在問話下都有坦白承認，沒有按北京指示投梁振英。事後，內地生意有受影響，這些耳語在政界如鬼故一樣流傳，「白色恐怖」又多一項實例。
你係男人你會唔會同老婆講：老婆我係出邊有第二個？

都唔撚關人事架啦
又無票投 咪慢慢捉棋捉飽佢囉